<resources>
    <string name="app_name">thefar</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="name_app">แอพพลิเคชั่นการเรียนรู้ประวัติศาสตร์มุมสู๊งสูง</string>
    <string name="action_add_favourite">Add to Favourites</string>
    <string name="action_play_next">Play Next</string>
    <string name="name1">อยุธยา</string>
    <string name="subname1">เมืองราชธานี</string>

    <string name="title_alert">เรียนรู้ประวัติศาสตร์มุมสู๊งสูง</string>

    //อยุธยา
    <string name="t.img1">วัดโลกยสุธาหรือวัดพระนอน</string>
    <string name="t.img2">วัดวรเชษฐาราม</string>
    <string name="t.img3">วัดมหาธาตุ</string>
    <string name="t.img4">วัดพระศรีสรรเพชญ</string>
    <string name="t.img5">วัดพระราม</string>
    <string name="t.img6">วัดเจ้าปราบ</string>
    <string name="t.img7">วัดบรมพุทธาราม</string>
    <string name="t.img8">วัดไชยวัฒนาราม</string>

    <string name="c_img1">ทางด้านตะวันออกของพระราชวังหลวง เป็นพระอารามหลวงในสมัยอยุธยาที่ประดิษฐานพระบรมสารีริกธาตุ เป็นวัดที่อยู่กลางเมืองในสมัยกรุงศรีอยุธยาพอดี เมื่อครั้งเสียกรุงศรีอยุธยาครั้งที่ 2 วัดมหาธาตุนี้ถูกไฟไหม้เสียหายอย่างมากและถูกทิ้งร้างเป็นเวลานาน</string>
    <string name="c_img2">พราะเป็นวัดที่พระเอกาทศรถได้ถวายพระเพลิงศพของพระนเรศวรมหาราช ณ วัดแห่งนี้</string>
    <string name="c_img3">เป็นวัดที่ตั้งอยู่ทางด้านทิศตะวันตกของเมืองอยุธยา วัดนี้ไม่มีปรากฏหลักฐานการสร้างที่แน่ชัด ลักษณะของวัดมีปรางค์ประธานตั้งอยู่เป็นจุดศูนย์กลางของวัด ด้านหน้าปรางประธานมีวิหารสามหลังตั้งเรียงกันอยู่ด้านหลัง</string>
    <string name="c_img4">วัดนี้เป็นวัดที่สำคัญของอยุธยาเลยก็ว่าได้เพราะว่าเป็นวัดหลวงที่สร้างอยู่ในกรุงศรีอยุธยาเลยในสมัยพระเจ้าอู่ทอง ทรงสร้างขึ้นเพื่อเป็นวัดคู่บ้านคู่เมืองกรุงศรีอยุธยาและยังเป็นที่สำหรับประกอบพิธีสำคัญต่างๆ ในสมัยนั้น จึงเป็นวัดที่ไม่มีพระสงฆ์จำพรรษาอยู่</string>
    <string name="c_img5">ขับรถมายังกลางเมืองอยุธยา ตรงข้ามกับวิหารพระมงคลบพิตรก็จะพบกับวัดพระราม ในพระราชพงศาวดารกล่าวว่าวัดนี้สร้างขึ้นในปี พ.ศ.1912 แล้วสร้างเสร็จในสมัยพระบรมไตรโลกนาถ ระหว่างปี พ.ศ.1991 - 2031 พร้อมตั้งชื่อว่า "วัดพระราม"</string>
    <string name="c_img6">เป็นวัดที่อยู่ภายในเกาะเมืองอยุธยา วัดนี้หันหน้าไปทางทิศตะวันออก ไม่ปรากฏหลักฐานการสร้างที่แน่ชัด มีเจดีย์ทรงระฆังบนฐานแปดเหลี่ยมเป็นประธานของวัดด้านหน้าของเจดีย์ประธานเป็นอุโบสถซึ้งตั้งอยู่บนฐานไพทีเดียวกัน</string>
    <string name="c_img7">ก็ขับรถมอเตอร์ไซค์ย้อนกลับเข้ามาภายในใจกลางเมืองอยุธยาก็พบกับวัดบรมพุทธธาราม วัดนี้ตั้งอยู่ในเกาะเมืองอยุธยาทางด้านทิศใต้ ภายในวัดแห่งนี้ประกอบด้วยพระอุโบสถเป็นประธานของวัด มีเจดีย์ทรงปรางค์สององค์ตั้งเรียงกันอยู่ทางด้านหน้า และมีพระวิหารตั้งอยู่ทางด้านข้างของเจดีย์</string>
    <string name="c_img8">วัดนี้เป็นวัดที่ตั้งอยู่ริมฝั่งแม่น้ำเจ้าพระยาเป็นพระอารามหลวงสมัยอยุธยา สร้างขึ้นในปี พ.ศ. 2173 ในสมัยสมเด็จพระเจ้าปราสาททอง </string>

    //สุโขทัย
    <string name="s.img1">วัดมหาธาตุ</string>
    <string name="s.img2">วัดชนะสงคราม </string>
    <string name="s.img3">เนินปราสาทพระร่วง หรือเขตพระราชวังในสมัยสุโขทัย</string>
    <string name="s.img4">วัดตระพังเงิน</string>
    <string name="s.img5">วัดสระศรี </string>
    <string name="s.img6">วัดศรีสวาย</string>
    <string name="s.img7">ศาลตาผาแดง</string>
    <string name="s.img8">ศูนย์บริการนักท่องเที่ยวอุทยานประวัติศาสตร์สุโขทัย</string>
    <string name="s.img9">แหล่งโบราณคดีเครื่องปั้นดินเผาสุโขทัย (เตาทุเรียง)</string>
    <string name="s.img10">วัดพระพายหลวง</string>
    <string name="s.img11">วัดศรีชุม</string>

    <string name="p_img1">ตั้งอยู่กลางเมือง เป็นวัดใหญ่ และวัดสำคัญของกรุงสุโขทัย มีพระเจดีย์มหาธาตุทรงดอกบัวตูม หรือทรงพุ่มข้าวบิณฑ์ เป็นศิลปะแบบสุโขทัยแท้ </string>
    <string name="p_img2">ตั้งอยู่ทางด้านเหนือของวัดมหาธาตุ ใกล้กับโบราณสถานที่เรียกว่าหลักเมือง เดิมเรียกว่า วัดราชบูรณะ </string>
    <string name="p_img3">ตั้งอยู่ทางทิศตะวันออกติดกับวัดมหาธาตุ มีโบราณสถานแห่งหนึ่งเรียกว่า เนินปราสาท พระบาทสมเด็จพระมงกุฎเกล้าเจ้าอยู่หัวสันนิษฐานว่าบริเวณนี้เคยเป็นฐานปราสาทราชวัง ของกษัตริย์เมืองสุโขทัย</string>
    <string name="p_img4">(คำว่า “ตระพัง” หมายถึง สระน้ำ หรือหนองน้ำ) เป็นโบราณสถานสำคัญ ตั้งอยู่บริเวณขอบตระพังเงินด้านทิศตะวันตกของวัดมหาธาตุ ห่างจากวัดมหาธาตุ 300  เมตร โบราณสถานนี้ไม่มีกำแพงแก้ว ประกอบด้วยเจดีย์ทรงดอกบัวตูมเป็นประธาน </string>
    <string name="p_img5">เป็นวัดที่ตั้งอยู่ทางทิศตะวันตกเฉียงเหนือของวัดมหาธาตุ เป็นโบราณสถานสำคัญอยู่บริเวณกลางสระน้ำที่มีขนาดใหญ่ ชื่อว่า "ตระพังตระกวน"</string>
    <string name="p_img6">ตั้งอยู่ทางตอนใต้ของวัดมหาธาตุ ห่างออกไปประมาณ 350  เมตร โบราณสถานที่สำคัญตั้งอยู่ในกำแพงแก้ว ประกอบด้วยปรางค์ 3  องค์</string>
    <string name="p_img7">มีลักษณะเป็นโบราณสถานตามแบบศิลปเขมร ก่อด้วยศิลาแลง สมัยนครวัด (พ. ศ. 1650 - 1700) ต่อมากรมศิลปากรได้ดำเนินการขุดแต่ง</string>
    <string name="p_img8">เป็นอาคารทรงไทยสถาปัตยกรรมแบบสุโขทัย อยู่ใกล้วัดพระพายหลวง ภายในอาคารเป็นศูนย์ให้ข้อมูลและอำนวยความสะดวกแก่นักท่องเที่ยวที่มาเที่ยวชมอุทยานประวัติศาสตร์สุโขทัย </string>
    <string name="p_img9">อยู่ใกล้วัดพระพายหลวง บริเวณแนวคูเมืองเก่าที่เรียกว่า     “แม่โจน” เป็นเตาเผาถ้วยชามสมัยสุโขทัย มีอายุราวพุทธศตวรรษที่ 18  ค้นพบเตาโดยรอบ 49  เตา</string>
    <string name="p_img10">เป็นโบราณสถานขนาดใหญ่มีความสำคัญเป็นอันดับสองรองจากวัดมหาธาตุ ผังวัดเป็นรูปสี่เหลี่ยมผืนผ้า มีคูน้ำล้อมรอบ 3 ชั้น คูชั้นนอกเรียกว่า คูแม่โจน</string>
    <string name="p_img11">ตั้งอยู่ห่างจากวัดพระพายหลวงไปทางทิศตะวันตก 800  เมตร เป็นวัดที่ประดิษฐาน พระอจนะ เป็นพระพุทธรูปปูนปั้นปางมารวิชัยขนาดใหญ่ หน้าตักกว้าง 11.30  เมตร </string>
    <string name="airasialogo">airasialogo</string>

    //อุทยาน
    <string name="t_park1">เชียงดาว</string>
    <string name="t_park2">อุทยานเเห่งชาติเเม่ฟาง</string>
    <string name="t_park3">อุทยานเเห่งชาติออบหลวง</string>
    <string name="t_park4">ดอยอินทนนท์</string>

    <string name="d_park1">เชียงดาว หรือ “เพียงดาว และ เปียงดาว” ตามภาษาท้องถิ่น คือเทือกเขาหินปูนสูงที่สุดของประเทศ อดีตมีตำนานเล่าขานถึงความศักดิ์สิทธิ์ เป็นที่สิงสถิตของเหล่าเทพเทวดาที่ชาวบ้านให้ความเคารพนับถือ ตามความเชื่อดังกล่าวทำให้ไม่ค่อยมีใครกล้าย่างกรายขึ้นไปนัก จึงขนานนามเทือกเขาแห่งนี้ว่า เปียงดาว ซึ่งหมายถึงยอดเขาที่มีความสูงเทียมดาว แต่ต่อมาเรียกเพี้ยนว่า เพียงดาว และ เชียงดาว ในปัจจุบัน
จุดกำเนิดของเทือกเขาเชียงดาว เกิดจากการทับถมของตะกอนทะเลและซากสัตว์ต่างๆ ใต้ท้องทะเล ซึ่งสันนิษฐานว่าในอดีตบริเวณนี้เคยเป็นท้องทะเลมาก่อน ต่อมาเมื่อเกิดการเปลี่ยนแปลงมีการเคลื่อนตัวของเปลือกโลก จนทำให้แผ่นดินยกตัวขึ้นเป็นภูเขา เป็นแอ่ง และหุบเขา เรียกว่ายุคเพอร์เมียน มีอายุราวกว่าสองแสนล้านปีมาแล้ว เทือกเขาดอยเชียงดาวซึ่งเป็นเขาหินปูนจึงมีลักษณะเฉพาะ เนื่องจากโดยรอบเป็นหน้าผาชัน และบางแห่งยังมีมุมตั้งฉากกับพื้นโลก สิ่งเหล่านี้ล้วนเกิดจากการทรุดตัวเป็นแนวเลื่อน แนวตรงของโครงสร้างทางธรณีวิทยา และยังเป็นปัจจัยสำคัญอย่างหนึ่งในการกำเนิดชนิดของสังคมพรรณพืช บริเวณที่หน้าดินลึกสามารถพบไม้ต้นขึ้นอยู่อย่างหนาแน่น ส่วนบนพื้นหินปูนจะเป็นไม้พุ่มเตี้ยและไม้ล้มลุก เนื่องจากหน้าดินมีน้อยและตื้น รวมทั้งดินมีความเป็นด่างสูง ชนิดพืชที่ขึ้นได้ส่วนใหญ่จึงเป็นชนิดพิเศษจริงๆ</string>
    <string name="d_park2">อุทยานแห่งชาติแม่ฝาง เป็นส่วนหนึ่งของเทือกเขาผีปันน้ำ มีเทือกเขาที่สำคัญคือ ดอยผ้าห่มปก ซึ่งสูงเป็นอันดับสองของประเทศรองจากดอยอินทนนท์ แหล่งท่องเที่ยวภายในอุทยานฯ ได้แก่ ดอยอ่างขางดอยปู่หมื่น ดอยแหลม น้ำตกตาดหมอก ถ้ำห้วยบอน การเดินทางจากตัวเมืองเชียงใหม่ไปอำเภอแม่ฝาง ตามทางหลวงหมายเลข 107 ถึงตัวเมืองฝางตรงไปจนพบสามแยกไฟแดงให้เลี้ยวซ้ายไป 9 กิโลเมตร มีป้ายบอกทางชัดเจนตลอดทางจนถึงที่ทำการอุทยานฯ นอกจากนี้อุทยานฯ ได้จัดเตรียมบ้านพัก เครื่องนอน ห้องอาบน้ำแร่ ร้านอาหาร และลานกางเต็นท์พร้อมเต็นท์ให้บริการอีกด้วย 
</string>
    <string name="d_park3">อุทยานแห่งชาติออบหลวง อยู่ห่างจากตัวเมืองเชียงใหม่ ตามทางหลวงหมายเลข 108 สายฮอด- แม่สะเรียงครับ ตรงหลักกิโลเมตรที่ 17 รวมระยะทางประมาณ 105 กิโลเมตร ถนนเป็นถนนลาดยางอย่างดี และช่วงระหว่างฮอดถึงออบหลวงนั้น ถนนจะเลียบขนานไปกับแม่น้ำ แม่แจ่มหรือแม่น้ำสลักหิน และวกไปเวียนมาตามไหล่เขา ลักษณะทั่วไป ออบหลวงเป็นสถานที่น่าเที่ยวที่ธรรมชาติสร้างสรรค์ ความสวยงาม และความน่ากลัวไว้ในจุดเดียวกัน กล่าวคือ เบื้องล่างเป็นแม่น้ำสลักหินที่ไหลคดเคี้ยวผ่านช่องเขาขาด ตรงออบหลวงช่องเขานี้มีลักษณะเป็น หน้าผาสูงชัน และแคบมากบีบทางน้ำไหล ดังนั้นแม่น้ำตรงนี้จึงเชี่ยวจัด เสียงน้ำกระทบหน้าผาดังสนั่นแต่รอบ ๆ บริเวณชายน้ำด้านเหนืองดงามไปด้วยหมู่ไม้น้อยใหญ่ ร่มรื่นอยู่ตลอดเวลาชั่วนาตาปีครับ ยังมีสะพานเชื่อมช่องเขาขาดสำหรับนักท่องเที่ยวยืนชมความงดงามแห่ง ทัศนียภาพของออบหลวง นอกจากนั้นภายในบริเวณอุทยานฯ ยังมีการขุดค้นพบแหล่งโบราณคดียุคก่อนประวัติศาสตร์ด้วย
</string>
    <string name="d_park4">ดอยอินทนนท์ ได้ชื่อว่าเป็นดอยภูเขาที่สูงที่สุดในประเทศไทย ตั้งอยู่ ในเขตพื้นที่อำเภอจอมทอง อำเภอสันป่าตอง และอำเภอแม่แจ่ม มีเนื้อที่ทั้งหมด 301,500 ไร่ ประกาศเป็นอุทยานแห่งชาติเมื่อวันที่ 13 มิถุนายน พ.ศ. 2521 ระยะทางจากตัวเมืองขึ้นไปจนถึงยอดดอยอินทนนท์ประมาณ 106 กม. โดยเดินทางตามทางหลวงหมายเลข 108 เชียงใหม่ - จอมทอง ถึงหลักกม.ที่ 57 ก่อนถึงอำเภอจอมทอง 1กม. แยกขวาเข้าทางหลวงหมายเลข 1009 สายจอมทอง-อินทนนท์ ระยะทาง 48 กม. ถึงยอด ดอยอินทนนท์ เป็นถนนลาดยางอย่างดีแต่ค่อนข้างสูงชัน ผู้ที่ใช้รถยนต์ส่วนตัว รถจะต้องมีสภาพดี ผู้ที่ไม่มีรถยนต์ส่วนตัว สามารถเช่ารถสองแถวที่น้ำตกแม่กลางได้ ส่วนการนำรถขึ้นไปเองนั้น จะต้องเสียค่าผ่านทาง ตรงด่านตรวจและจำหน่ายบัตรค่าธรรมเนียมบริเวณหลักกม.ที่ 8 ทางอุทยานฯ มีที่พักไว้บริการนักท่องเที่ยว ซึ่งท่านที่สนใจสามารถติดต่อจองล่วงหน้าได้ที่กองอุทยานแห่งชาติ กรมป่าไม้
ยอดดอยอินทนนท์ เป็นยอดดอยที่สูงที่สุดในประเทศไทย โดยมีความสูง 2,599 เมตร มีสภาพอากาศหนาวเย็นตลอดปี ในพื้นที่บริเวณนี้มี "อ่างกาหลวง" เป็นหนองน้ำซับในหุบเขาซึ่งพบต้นข้าวตอกฤาษีขึ้นตามพื้นดินและคาคบไม้มีสีสันสวยงาม รวมทั้งพืชพันธุ์ไม้หายากหลายชนิด เช่น กุหลาบพันปี ซึ่งจะออกดอกใน ช่วงเดือนธันวาคม - กุมภาพันธ์ ของทุกปี นอกจากนี้ยังเป็นที่ประดิษฐานสถูปเจ้าอินทวิชยานนท์ อดีตเจ้าเมืองเชียงใหม่ และเป็นที่ตั้งของสถานีเรด้าของกองทัพอากาศไทยอีกด้วย
นอกจากยอด ดอยอินทนนท์ ในเขตพื้นที่อุทยานฯ ยังมีแหล่งท่องเที่ยวที่น่าสนใจอีกมากมาย อาทิ น้ำตกแม่ยะ โครงการหลวงดอยอินทนนท์ น้ำตกวชิรธาร น้ำตกแม่กลาง น้ำตกสิริภูมิ ถ้ำบริจินดา น้ำตกแม่ปาน น้ำตกทรายเหลือง พระมหาธาตุนภเมทนีดล และพระมหาธาตุนภพลภูมิสิริ เป็นต้น
</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>

</resources>
